Les [AASQA](https://atmo-france.org/) ont toujours œuvré à la transparence de l’information sur la qualité de l’air. Les données produites étaient jusqu’en septembre 2018 téléchargeables sur leurs sites internet respectifs ou accessibles sur demande sous des formats potentiellement différents. Afin de faciliter leur appropriation et leur réutilisation par des tiers, ou de manière automatisée pour alimenter des services web, un important travail d’harmonisation a été réalisé par les AASQA pour proposer des jeux de données cohérents et interopérables, accessibles sur leur [site](https://atmo-france.org/les-donnees/).

Pour s’informer, suivre les actions en cours et agir : [Politiques publiques pour réduire la pollution de l’air | Ministères Écologie Énergie Territoires](https://www.ecologie.gouv.fr/politiques-publiques-reduire-pollution-lair).

Ce module d'extraction des données de la qualité de l'air en France a été réalisé par Vincent Brunet lors de son stage à [Tours Métropole](https://tours-metropole.fr/).
